裁判官何俊堯調職本月18日履新 每月加薪6至8萬元

《星島日報》今獨家報道先後判處多宗反修例示威案中被告罪名不成立的東區法院何俊堯裁判官，將被調離裁判法院。本報查悉，何官將於9月18日至明年6月13日正式在高等法院處理原訟庭刑事案件的排期事宜，職銜為「刑事案件排期法官」，為期逾8個半月。今次何官獲調職，其實是獲加薪可高達50至75萬元。

消息稱，何官今次獲暫時調去高院負責刑事案件排期工作約8個半月，其職銜等同是高院副司法常務官，此職位的月薪是$225100，而根據司法機構職級薪酬資料顯示，裁判官月薪由$136215至$163250不等，視乎年資。換言之，何官今次被調職可獲每月增加薪金約為$61850元至$88885元，以8個半月計算，何官今次獲調職，額外收入高達50多萬元至75萬餘元。

「排期法官」的職責是把涉及不認罪的被告人案件，分派給其他法官審理。就像每個裁判法官負責第一庭的主任裁判官有權把不認罪案，分發給指定的裁判官審理。

何官今次被派往較高等法院作排期官，其實司法機構把他委以重任，因他會負責分派更嚴重的案件給其他指定法官處理。

何俊堯於1981在香港出生。2003年於英國謝菲爾德大學取得法律學士學位。2004在香港城市大學取得法學專業證書。2005年在香港獲大律師資格，於同年開始私人執業。

司法機構於2014 年11月19日公佈委任何俊堯為裁判官，翌日正式生效。司法機構當時共委任21位裁判法院司法人員。

何官今次調職，意味何官將在短期內也毋須審理刑事案件。

何官早前裁定被控襲警罪的北角區議員仇栩欣罪脫，並批評兩名警員作供時「用大話冚住大話」，猶如身處「平行時空」，引起很大迴響。

但問題係依家班狗官唔肯上高院呢

加薪但唔比審

上訴庭

明升暗降

係咪代表佢可以派case比無咁紅既官

何官應該唔會想升

係咯，佢會唔會可以派比更公正既人，更能維持公正？

突破盲點

武官升文官，梗係降啦

根本係講大話
明面升左,實際係唔比何官判案

星狗日報係主力屈遭強姦的女示威者
星狗話無問題就係好大問題

駁回

嗰啲係黑警睇裁判官個期去安排上庭

成20皮一個月

紅官死全家

但個個都咁紅
數埋都無5個正常人

反正你地而家講咩都肯定調任

不如吹個風俾對家聽「黃官判案得宜獲升遷機會」

星島講野明架啦屌

其實好多都正常嘅⋯

應該係要上到高院先得
同埋高院有陪審團

律政師都唔派反修例case 上高院，全部丟落區院審，邊有case俾佢派

我個諗法係區域法院嗰個level已經爛到不堪
何官喺低位點判
其實都預左港共上訴
如果係由有良知既人喺高位掌權
eg佢依家係可以分派高等法院刑事case
所以成件事應該係好左而唔係差左

上訴嗰d關唔關事？

升個公正既上去派case 但留晒啲紅底既負責審

唔好講呢D啦

一半一半左右啦

為錢走人？

最後一個救手足嘅黃官......

初選過後鄒家成做過啲乜？

明ga喇

藍屍: 好嬲好嬲

果D所謂避下風頭既明面升職

人地個圈子會唔會唔知實情

同意

警-->裁判法院(主任裁判官)-->高院

靜啦

上訴無陪審團

有無咁天真呀.......................

塞翁失馬，焉知非福

但好多case上唔到去

司法機構全部人都係中立判案，並冇黃官呢樣嘢

你咁講侮辱緊何官，佢就係做到公正先會被藍屍紅媒批鬥

你咁講最後俾人調返落裁判法院處理亂拋垃圾嗰啲

又唔使拋頭露面，又加薪，其實好難講佢想唔想喎

分明就係唔敢炒法官令美國歐洲有藉口制裁
調走佢就夠，CJ Ma收左皮唔敢出聲

係 佢係公平中立判案你話佢係「黃官」其實係對佢嘅一種侮辱

做乜鳩？

咁佢做過啲乜撚嘢先

尋日立場姐姐出咗去，佢去撚左邊？

成個小粉紅咁樣有咩用

咁樣講一句你又諗住帶風向屈毛？？？

原來係升職 咁唔緊要啦

紅官呢

所有唔根正苗紅既官都調走晒到時派比邊個？
點解你會有向制度裡玩贏寫遊戲規則果個既諗法

我第一樣已經係諗呢D
初時以為紅官心諗仆街了 以後中立官唔洗做得返紅官玩
點知原來佢本身都中立既
咁應該算係一件好事

想升職加薪就要向何官多多學習

Hi 隔離po好多人屌你

你班友咪亂屈人 不嬲公正判案

問題係公正嘅法官存唔存在先？

真
紅官可以屈你有罪 判你坐多幾碌
中立官最多判你無罪
想幫手足追查警暴都無權力 何來黃官?

Where?

盲乜鬼，而家咩都係上區院啦，高乜撚野院

咪係 有幾可上到高院 明升 但暗底唔俾佢處理反修例
廢事班藍屍好嬲好嬲

推［突發］外國勢力全面進場 - 分享自 LIHKG 討論區

係到靜啲贏好無

內文咪寫明佢做原訟法庭

UST南亞仔，我都觀察左你好耐

好多人屌

關公都有對頭人 而且我又唔係渣哥 咪由佢哋屌囉

想問過左呢八個月任期之後佢會點

返裁判法院/升去區院做

唔明個logic
現實係司法機構未調曬所有公正既官走
佢有八個月揸權
下下推論到咁extreme
咁唔洗討論啦

裁判法院上訴都係原訟庭審嘅

準備去英國啦, 使乜留喺香港做賊?

邊有咁多公正既法官
唔高尚情操都算你好彩啦

掩口費

雖然有時你係會7下7下, 未必個個人都by
但始終都係同一陣線既 就唔應該追住黎屌
所以唔洗理佢地

即係收買佢?

另外而家多左黨安法呢條罪去告
一告親 唔理證據係幾弱都好, 都係去個幾條大仆街度審

明升暗降
何官

其實聽左成年判案, 除左何俊堯, 錢禮判反送中d案都係比較公正同鬆手..

幾日前12人偷渡案孽瘤點名批評錢禮鬆手俾偷渡呢班人保釋, 所以可以肯定錢禮唔係紅官

主任裁判官錢禮指，被告主動認罪，承擔責任，而且還押至今已 2 星期，體會到失去自由的滋味，因此接受感化官的建議，判處被告18個月感化。

主任裁判官錢禮得知案情後，一度質疑控方可如何證明被告的犯罪意圖，並指控方就犯罪意圖的證據頗弱，且被告警誡下保持緘默，質疑可否因被告對警方查問的回答奇怪及可疑，而作出推論，並強調控方須於毫無合理疑點下證明案件。控方則回應指法庭可根據案發時的環境、被告如使用涉案物品可造成破壞，以及他對警方的解釋奇怪及可疑等作出推論。

主任裁判官錢禮又指，雖然衝突由事主引起，但亦不代表被告的行為正確，並強調法庭不會處理被告的政治立場，考慮到事主傷勢不嚴重、被告沒有案底，坦白認罪顯示悔意等後，最終決定以罰款方式處理案件，判處他罰款 3,000元。

A

你咁講法就唔啱。
應該係得以維持應有的司法公義。

你點都輸蝕

根本好多case你等到上訴

還柙已經坐左半程

佢根本唔至在你最尾打唔打得甩

連登仔真係難服侍

我明
我講既好左都係relatively speaking姐

唔好自我安慰啦

錢禮比連登屌開

都仲有嘅

佢喺連登好似紅綠燈咁

明升暗降，比多d錢踢走你

馬道友已抵達達達尼爾海峽

變相鼓勵法官做足法官應做的工作
公正判示威者無罪釋放兼庭上嚴斥警方證據不足濫捕不誠實作證等
開幾庭做得好有得升又加人工

人總會柒

高院就可能一半，區院就

明升我明，點暗降法

留意番佢上左High Court
多數手足d case係區院

調佢去排期呢啲幕後工作，而唔係去審案，職能上係降左

共產黨又係用果招金錢利誘

從來都唔係要有黃官，只係要公平公正
紅官就係唔公平公正

原來咁高人工, 見識少

睇錯何君堯

靜啦屌

加人工有邊個唔鐘意呢？

唔好FF啦

佢只係講下人話的官

用錢係收買唔到我嘅

上訴係咪佢排？

咁香港而家都唔extreme既，仲可以再extreme d

同問~~

聽落有D似急症室坐counter 果D負責分流既護士咁.....

熟行情同埋按照需要,可以分你去ICU先~~ 或者urgent 照左CT先....
普通肚痛就再等下先~

係

何官算中立的

是但啦反正司法機構腐敗不堪